## Im Strand-Appartement 
<div class="_2064">
    <span class="year">2064</span>
    <hr class="hr" />
</div>

<span class="first-words">Sigur und Lasse saßen</span> im Wohnzimmer des Strand-Apartments in zwei riesigen Sesseln.
Das Apartment lag an der Spitze einer Landzunge. 
Sie hatten von ihren Sesseln aus einen 270-Grad-Rundumblick über das Meer.
Auf der anderen Seite im Raum stand ein überdimensionierter Fernseher, links dahinter ein offener Kamin.

Sigur: „Was meinst du, wann wird er wiederkommen?“

Lasse: „Keine Ahnung.“

Sigur: „Vielleicht kommt er gar nicht wieder, vielleicht holt er nur ein paar CIA-Agenten.
Auf jeden Fall sieht er uns gerade auf irgendeinem Monitor oder hört uns durch irgendein Mikrofon.
Und meinen RFID-Chip habe ich auch noch nicht gefunden.“
Er strich sich wieder über die Hose.
„Das ist wirklich kein guter Platz hier.
Lass uns gehen.“

Lasse: „Hier gibt es irgendetwas zu tun.
Sonst hätte Marlene uns nicht hierher geschickt.
Wir müssen mit ihm etwas machen.
Aber was?“
Er schaute sich um.

Sigur: „Klar.
Hier steht sicher irgendwo sein Haupt-Cloud-Rechner rum.
Zum Beispiel der mit allen seinen Drogen- und Informationskunden.
Und da sind ziemlich sicher super interessante Sachen drauf.
Zum Beispiel über das LBI oder die Bitcoins, die er so verdient.
Komm! Da hacken wir uns jetzt einfach rein.“
Er zog die Augenbrauen hoch und lächelte gestellt.
„Und da er weiß, dass wir Hacker sind, die sich dauerhaft in die Systeme der CIA hineingehackt haben, lässt er uns hier in Ruhe allein unser Ding machen.“

Lasse: „Mh mh.
Er sieht und hört uns zu.
Auf jeden Fall.
Aber dann können wir ihn ja um Hilfe fragen, wenn wir nicht weiterkommen.“
Er lächelte gestellt zurück.

Plötzlich schaute Sigur Lasse erstaunt an.
Dann schien er intensiv zu denken, er schloss die Augen.
Nach einer Weile griff er in seinen Rucksack, holte seinen Laptop heraus.
Er legte ein Tuch über seine Hände und den Laptop, und gab das Passwort ein.

Lasse: „Machst du kein 2FA?“

<div class="infobox" id="_2fa"></div>

Sigur zog seine Augenbrauen hoch und zeigte auf einen USB-Stick an der Seite seines Computers.
Dann nahm er das Tuch wieder weg und begann zu tippen.
Lasse beobachtete ihn eine Weile, Sigur war vertieft in sein Gerät, unansprechbar, „plugged in“, wie sie das nannten.
Nach einer Weile holte er auch seinen Rechner heraus, schaltete ihn an, gab sein Passwort ein und ging ins Internet.

„Pling“, sagte das Chat-Programm und zeigte eine Nachricht von Sigur.

<div class="terminal">
Sigur: „Endlich.
Da bist du ja! Pass auf, dass dir niemand von hinten auf den Monitor schaut.“
</div>

Lasse klappte den Bildschirm leicht zu sich.

<div class="terminal">
Sigur: „Neben deinem linken Fuß unter dem Tisch ist eine Steckdose.
Ich habe unter meinem linken Bein einen kabellosen Stecker.
Nimm ihn unauffällig und stecke ihn dort ein.“
</div>

Lasse tat so als würde er sich die Schuhe binden und drückte den Stecker dabei in die Dose.

<div class="terminal">
Sigur: „Gut.
Ich habe Kontakt.
Das Gerät meldet mir ultrakleine Schwankungen im Stromnetz, zum Beispiel von Computer-Aktivität, von allen Computern, die hier so im Netz hängen.
Man kann sogar die einzelnen Tastendrücke von Computern erkennen.
Die NSA ist so an viele Passworte gekommen.
Aber ich mache jetzt etwas anders: einen Portscan über alle Computer in Caracas laufen lassen und schauen, wann sich hier etwas tut.
Vielleicht erwischen wir ja etwas.“
</div>

<div class="infobox" id="portscans"></div>

<div class="terminal">
Lasse: „Komm, wenn er überhaupt Rechner hier hat, dann ist er sicher so paranoid, dass sie an einem eigenen Netz hängen.
Wahrscheinlich geht er auch direkt über Satelliten raus ins Internet.“
</div>

<div class="terminal">
Sigur: „Eigenes Stromnetz?
Ja, wahrscheinlich.
Aber das heißt auch nur, dass er einen Filter zwischen den beiden Netzen hat und mein Gerät ist fein genug.
Und ich scanne auch die Computer, die über Satellit ins Internet gehen.“ 
</div>

Er saß eine Weile vertieft vor seinem Rechner und tippte ab und zu.
Lasse bearbeite derweil seine Pond-Nachrichten.

<div class="terminal">
Sigur: „Got it!! Drei Rechner sind direkt hier im Stromnetz.
Wahrscheinlich im Keller.
Oh!
Tief im Keller.
Mindestens 10 Meter tief.
Einer scheint ein Tor-Hidden-Service zu sein, wahrscheinlich auf einem Cubes-System.
Da gucke ich mal rein.“
</div>

<div class="infobox" id="cubesos"></div>

Lasse schickte ihm eine Datei: 

<div class="terminal">
Lasse: „Hier sind die Sachen von Lilly, mit denen sie in Cubes hineingeht.
Da ist zwar nichts für die neueste Version dabei, aber vielleicht kannst du es gebrauchen.“
<br /><br />
Sigur: „Keine Zero-Days für die neueste Version?
Gutes Zeichen.
Ich liebe Cubes.
He he.
Er hat hier nicht die neueste Version.
Super.
Ich probiere die Sachen gerade mal durch.
Lilly ist ein Schatz.“
</div>

Wenige Minuten später: Sigur verzog auf seinem Sessel keine Miene. 

<div class="terminal">
Sigur: „YESS!!! Bin drin! Super einfach.
Er hat zwar einen ganz guten Schutz, sieht irgendwie nach NSA aus, wie das aufgebaut ist.
Aber nicht die neueste Betriebssystem-Version.
Ich sage immer: Updaten, updaten, updaten.
Oh!
Was haben wir den hier? 
Einen Tor-Hidden-Service.
Die Onion-Adresse ist idtAIrLBI0KJ6gjyro8uTkHa.onion.
Und was hat er auf dem?
Aha, einen Shop.
Wow!
Er ist wirklich ein Informationshändler.
Nicht gelogen.
Schön übersichtlich.
Professionell.
Und hier: Das Such-Programm, von dem er gesprochen hat.
Da kann man Telefonnummern eingeben, E-Mail-Adressen.
Wie bei XKeyScore von der NSA.
Mal gucken, was das so kann.“
<br /><br />
Lasse: „Gib mal eine E-Mail-Adresse ein ... nein, nicht deine! Um Gottes Willen.
Zum Beispiel die von Edward Snowden.“
</div>

Sigur tippte.

<div class="terminal">
Edward Snowden

Tätigkeitsschwerpunkt: Hacker, Internetaktivist, Internet-Sicherheit

Letzter bestätigter Aufenthaltsort: 2 Tage alt 

Bewegungsprofil: 2% Abdeckung

E-Mails gesamt: 12234 (alle Adressdaten, Betreffzeile)

E-Mails ohne PGP: 335 (voller Inhalt, alle Adressdaten, Betreffzeile)

Jabber-Kontakte: 71

Finanzdaten: 12334

Portrait-Fotos: 72

Kommunikationskontakte: 781
</div>

<div class="terminal">
Sigur: „Shit, der hat im Bewegungsprofil nur 2% Abdeckung.
Wie macht der das?
Und schau mal, was das kostet: Volle Daten $ 65.000, Metadaten $38.000.
Das ist ja geschenkt.
Mal sehen wie viel Abdeckung Marc Zuckerberg hat und was der kostet ... Ahhh. Der hat 99,3%.
Wow.
Aber klar.
Und seine Daten kosten: $ 81.000.
Warum ist der teurer als Edward?“
<br /><br />
Lasse: „Hmmm.
Die Leute, die das interessiert, haben mehr Geld?“
<br /><br />
Sigur: „Egal.
Ich schau mal weiter. Da liegt sicherlich noch mehr auf dem Rechner rum.“
</div>
